有冇人會學講台語

岩岩睇角頭2想學

嗰啲爛台語～ 學到搵好啲嘅去學
「少年兮安啦」幾推薦

想知台灣仲係唔係戲入面咁多講

我金價誒島

有台語劇，但係高唔高汁我就～
但係如果你上YouTube追佢地嘅布袋戲就會好好多

首先第一樣嘢 閩南話（包括台語呢個分支）有文白同口白
你喺布袋戲睇嘅好多都係文白 而文白講出嚟嘅閩南話無論喺讀音同埋語感都同我哋嘅粵語係相似
所以如果你喺布袋戲裏面去學習台語都係會比較快比自已pick up到一啲精粹

YouTube睇pili霹靂布袋戲 幾正

唔明

理解下先

D人話睇台視新聞都ok

我好靚仔咁解

可以 但未必有效果
本身如果喺台灣裏面學閩南話佢有一個好大嘅問題就係唔曉寫到正字出嚟 全部都係用國語讀書咁拼出嚟 好大獲
所以要學嘅我個人建議可以有漢字嘅source入手 盡量用返我哋粵語嘅優勢

唔識但識打注音

ㄏㄏㄏ ㄊㄞㄩㄏㄠㄅㄤㄛ

懶趴 = JJ
So why懶趴 = 含JJ
May show gun more = 想同對方做愛
只識呢d

台語好難學 真係要加油
泉漳廈浙呢4個閩南派都有各自讀音 每個字都講meh小小都真係搞到自己頭暈眼花

泰文嚟㗎？

多數會打 緣投

比最後一句正字

欲肏姦毋（嘸）

沒錯 就你內行

好少會英文打出黎台語寫唔到既字多數會用國語發音近既字去做代替
所以多數打成
速我懶趴
咩修桿嘸

好正

其實我都貪玩係想學幾句基本溝通到個種先

始終冇得同人交流同環境都係咁上下

吸我卵葩

哩洗勒公三小

浪子回頭個mv 聽過

前面唔識 講三小我明 即係講乜撚野？

三小 撒小
可以喺康熙字典度睇睇

我唔知你噏乜春

「唔好同我翻譯做我唔知道你講咩」

發覺反而台語歌都聽過唔少

世界第一等 愛拼才會贏 舞女 浪子回頭呢d我都識唱

香港有個演員叫太保幾勁 我見佢直頭有拍台語劇

素還真

你google先會出呢個 台灣人自己打字傾計唔會咁打

點解唔識講但又識打注音？
頭三個係「喔喔喔」？

免失志

頭三個 哈哈哈

注音其實係國語嚟 佢啲符號係嗰陣嘅知識分子根據好多唔同中文字嘅發音而抽出嚟
早喺民國已經有
ㄅ=b ㄆ=p ㄇ=m ㄈ=f
係共產黨後嚟建國用拼音廢咗注音 其實同用簡體字廢繁體字一樣
注音就變咗淨低喺台灣流傳

可以話係正統中華文化

香港應該好多人識啦 台語同潮州話差唔多
都係閪南話分支

係 呢首我都識幾句楓林閣

想學
但去到書店
見啲書全部用注音已經...

除非落腳台灣正式報名返學
或者落南部成班台語人圍住你
講講吓好快就上手

同台灣人玩得多
所以識少少
太基本嘅例如 三小 林北 就唔講了
香港比較少人識可能有
水=漂亮／nice
派=兇
阿災=不知道

起洪幹啦

咁懶覺係咪都係j 洨即係精？

其實注音打字好好用
我同台灣人傾計都係用注音輸入法

例如 "屌"字= ㄉㄧㄠ
無論你打既順序係 ㄉㄧㄠ / ㄧㄉㄠ / ㄧㄠㄉ點都好 總之打齊呢三個碼 就出到屌字
所以打得熟既話 所有碼同時禁 拍一次keyboard出一粒字

看三小

是誇三小啦

派 正字係咪 歹？

你完全初學定點？
我自己係台語新手

完全初哥嘅話 建議你睇呢個channel
今年新開嘅 呢個入門series 拍得幾好
台南妹仔教你講台語

然後可以fol 啲IG 台語教學acc
自己search下 揀下邊個排板你鐘意就ok
有啲仲有podcast或者個po有埋日文字幕 正
俾多兩個例子： @ohtaigi @limlausu

純興趣想學小小

八卦想知各位巴絲點解想學臺語？以前諗過去臺灣生活所以睇過少少，之後打消咗念頭。

因為睇得多台灣野所以有興趣

如果去旅行可以同人傾到兩句應該幾有趣

台語N1 你問我答